向中俄展實力 美軍24架F-22阿拉斯加州排陣

F-22（前）、E-3（後右）及C-17（後左）展開「大象漫步」。（美國空軍圖片）
1/4
太平洋地緣政治局勢持續緊張，美國空軍在阿拉斯加州舉行大型演習，24架F-22隱形戰機周二（26日）在基地的跑道上列隊排陣，對外展示前沿部署及可投射壓倒性的空戰能力。

演習「極地力量」（Polar Force）為期兩周，在阿拉斯加州埃爾門多夫空軍基地舉行，其中一個環節是「大象漫步」（Elephant Walk），即以最小的間距首尾相連滑行，以便於最短時間內讓最多戰機起飛。參與的除了F-22，還有一架E-3空中預警機及一架C-17運輸機。

在美國國防部的「大國競爭」戰略背景下，美軍近期不時高調以軍機，向中國及俄羅斯展示戰備力量。近年俄羅斯軍機不斷飛近阿拉斯加州，埃爾門多夫空軍基地接報後，兩架全副武裝的F-22立即升空攔截，期間獲得空中預警機支援。資料顯示，該基地至少部署47架F-22。

F-22起飛參與演習。（美國空軍圖片）F-22起飛參與演習。（美國空軍圖片）

F-22駐守阿拉斯加州，隨時攔截飛近的俄羅斯軍機。（美國空軍圖片）F-22駐守阿拉斯加州，隨時攔截飛近的俄羅斯軍機。（美國空軍圖片）

F-22（前）及E-3（後）參與演習。（美國空軍圖片）F-22（前）及E-3（後）參與演習。（美國空軍圖片）

可唔可以一野ko 南海艦隊？

咁大個外掛油箱

喺未真正開戰前所有起飛F22都會開雷達信號放大器，所以掛乜都冇所謂

一部打到幾多部su35?

加埋值幾多錢？排得咁密集，如果其中一架炒埋咪累死晒全部？

一個東大嶼有找

支那香港係邪惡軸心成員，你肯出十個東大嶼既錢都唔會賣一架俾你。

F-22真係好好J

贏國快d出蕉
好似新警賊故事班賊咁, 打一隻飛機落黎有一百萬獎金

24隻f22夠掃俄羅斯所有空軍添啦

廿年前嘅產物
仲係傲視同儕

真係唔知佢當年點研發
今時今日重係最top

又「大象慢步」，我記得已經係2018年的事。

F-22 可以作戰嘅比率好低 有報過話得60% 左右

當真係開片 美帝唔知會拎咩出嚟